陳肇始：有指引教市民應對催淚彈

自 6 月反送中運動以來，警方在全港多區發射超過 5,000 枚催淚彈。有學者在權威醫學期刊《刺針》發文，引述研究指催淚氣體及胡椒噴霧可以導致死亡及永久殘障，並質疑港府未有帶頭清洗催淚氣體殘餘物，亦無發指引教導市民應對。食物及衞生局局長陳肇始今日反駁期刊文章，指衞生署接獲相關查詢時有提供指引，食環署人員亦有清洗街道。

研究指化學刺激物曾致兩死

中文大學與英國牛津大學合辦的「災害與人道救援研究所」所長陳英凝，日前聯同多名學者在權威醫學期刊《刺針》發表評論文章，回應警方連月使用催淚彈驅散示威人士的做法。

文章引述外國一項有關催淚氣體及胡椒噴霧的研究，指在 5,910 名接觸這些化學刺激物的人士當中，曾錄得兩宗死亡個案，另有多宗永久殘障個案，包括失明、腦創傷後變植物人、斷肢等，以及精神創傷後遺症、持續呼吸問題、慢性皮膚病等。不過文章指，針對催淚彈對城市環境中長期影響、致癌性及環境影響的數據卻很少。

文章批評，港府未有帶頭清潔催淚遺留的污染物，亦沒有提供官方指引及建議，助市民應付催淚彈副作用。在香港炎熱潮濕的環境之下，警方在港鐵站等密閉空間用催淚彈，可令人長時間暴露於高濃度催淚氣體之中。此外警方亦在高密度住宅區及老人社區放催淚彈，受影響的社區場所，只能夠自己找方法清潔。

陳肇始：衞生署一直有監察情況

評論文章認為在缺乏清潔及健康指引之下，應該反思在密集市區使用催淚氣體是否適當，又要求港府投放資源，用於催淚氣體相關的健康監測和長期環境監測上。

陳肇始今日出席電台節目後見記者，反駁《刺針》評論文章的說法，指衞生署接獲很多關於催淚煙的查詢，並提供了指引，包括解釋催淚煙是甚麼，人體接觸時會有何短暫反應，「現在衞生署一直有監察情況，並會看看如何合適地把他們的意見或建議可以讓公眾知道」。

對於文章質疑港府未有帶頭清洗殘餘物，陳肇始反駁指食環署人員是會立即清洗街道，如果屬食環署街巿或轄下地點，署方亦有發出指引予外判商和承辦商，讓他們知道怎樣清洗和提醒他們向員工提供足夠裝備。不過若是是涉及私人地方，有關人士則有責任自己清洗。

[文宣升級] 郵差叔叔送信純熟將文宣迅速送出!

姐係應份既?

戰地生活教學

Where?

唔講唔知香港係戰亂國家

屌你老母咁耐都無聽過，你幾個月又唔公佈俾公眾人士知道，點撚樣應對？

即係出指引,被強時如何配合?

姐係點應對

邊到有指引?

即係話民居不幸食彈
居民有責任自己清理
鬼叫你唔係權貴領袖

啊局長幾時親身示威

不過若是是涉及私人地方，有關人士則有責任自己清洗。

即係呢 鋪頭被人裝飾裝修，有關人士都係自己搞掂啦
黑警仲出動?
呀，對唔住，最落力裝修既就係黑警

寫返篇論文上lancet反駁囉

點解可以on9到咁
有指引就可以tg放題？

水炮車啲閪水呢
你醫管局的醫護都話唔知咩化學成份呀
你落場教人啦局長

真係好想碌撚係議會入邊屌柒呢班狗官

即時考佢知唔知嘛

小學常識定中學通識教？

係囉
有人拎把刀出黎斬你
我都有指引教你點應對
你比佢斬啦
佢斬你你咪去應對囉

急救課程都有教市民點樣應付槍擊，不如陳女士你比我用散彈槍射下？

國王的...指引？

屌你老母呢隻四眼雞丁有咩資格反駁人地刺針既學術文章？
你當人地係東周刊、內參個d雜誌？

州官放完火，我地有教你地點樣防火同有火災rehersal架

包括解釋催淚煙是甚麼.......

屌你老母, 陳肇始, 而家D狗用咁多唔同廠出既催淚彈, 成份都有唔同, ....
仲有D過期彈, 毒素又會唔會再毒D??
支那煙D成份又係咩?
你估真係考試咁有Model answer 咩屌你~

咁警犬做咩去清洗清真寺？私人地方黎嫁

洗地唔駛洗牆呀

我要睇paper先學到點樣應付催淚彈

醫院都唔知點應對藍精靈啦

個指引係邊撚到

問先至比
政府一貫做法

？？？

Send email 炸爆佢

唉 又要操卷 原來有曬model answers

說好的指引呢？

指引左邊到

On9

公佈咗囉

市民應遠離警察

推

市民吸山埃係理所當然

真心on9...

指引係你個腦到？

屌佢老母啦
講撚到稀鬆平常咁

陳羞始

元朗人已被tg放題毒害

全食物及衞生局嘅人都未必能夠寫到篇文係上到刺針

屌你老母你以前都係學者，做咗官之後講嘢咁撚戇鳩，夠薑就喺lancet寫文反駁睇吓同行會點屌柒你

幾時出指引教市民擋子彈

真心面家搵親都係on9既做官
屌你老母利益輸送

我唔知有指引喎，搵俾我睇下

焗你喺條街唔比口罩你企10分鐘
你應對黎睇下

講大話！！

唔係吹奏
不過冇咗佢成個議會冇曬生氣
其他民主派又比較斯文
搞到班撚樣串串貢

咁私人地方清潔費係咪要問返警察claim 返？

係咪講緊我地呢啲文宣

指引應對催淚彈? 係邊到公開過? 對象係咩人?
即刻send個email問佢拎先

有冇指引寫點對付極權

屌，正仆街

林奠成個班子都無人性的！陳局長以為衞生署出咗指引，深水埗狂食ＴＧ的公公婆婆小朋友就會識面對ＴＧ，識避同識清洗？
政府畀提醒外判商要畀前線清潔工人足夠裝備，咁就無事？唔畀又點？清潔工人要响公廁食飯，陳局長覺得政府從何時起有尊重同保護過全港的清潔工人？！仆佢個街！

義士唔係condom，入黎認人啊！（1021被捕人士整合po）

#513 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

文章引述外國一項有關催淚氣體及胡椒噴霧的研究，指在 5,910 名接觸這些化學刺激物的人士當中，曾錄得兩宗死亡個案，另有多宗永久殘障個案，包括失明、腦創傷後變植物人、斷肢等，以及精神創傷後遺症、持續呼吸問題、慢性皮膚病等。不過文章指，針對催淚彈對城市環境中長期影響、致癌性及環境影響的數據卻很少。

你射9私人地方
仲話人地清潔係理所當然
無賴到

一、誠意推薦：

香港大專學界國際事務代表團眾籌計劃
Hong Kong IAD Crowdfunding Plan

香港眾志國際眾籌計劃 Demosisto International Campaign Crowdfunding Project

二、什麼是遊說集團？

遊說集團的工作，是嘗試影響立法者或其他持份者決定或行為，在政治角力中為服務對象爭取利益。遊說集團的服務對象，可以是國家、企業、社會團體、個人。在美國，政治遊說是極為普遍及重要的一環；幾乎所有政治操作都有遊說集團的參與。

三、為什麼香港需要遊說隊伍？

任何國家的政治，背後都擁有複雜的政治脈絡；包括國家政策、政治形勢、民意、錯綜複雜的利益網絡、乃至個別官員或議員的性情喜好。要在國際社會維護和爭取香港的利益，香港需要一支能具經驗和技巧，能夠有效收風、熟識政治形勢、具備遊說策略的隊伍。

四、遊說集團？對家一早做緊啊！
【華為被禁】華為遊說費飆60倍！原來聘用特朗普籌款人 欲說服白宮

董建華基金會 擲2,240萬左右美政策
大搞政治游說 否認中共代理人

係咪叫人日日帶撚住個豬咀呀？

夠有指引教黑警點放催淚彈啦

你唔放，我地咪唔駛應對囉！

以前教主已經鬧到失聲咁滯
比著呢家我諗佢會忍唔撚住沖出去打柒班高官

局長住邊區

指引呢局長

食屎啦你

收皮啦 護士

連醫生都唔係
有咩資格討論醫療

先唔講有冇指引 應唔應份之類問題
重點係班仆街由7月起就用緊過期催淚彈
姐係冇人可以百份百肯定d氣體會對人體造成咩影響的毒氣彈
最近仲要用埋中國制毒氣彈
我想知香港衛生署係咪領先全球 一份所謂指引可以包哂所有影響及處理方法咁勁
如果係 咁香港科技真係世界第一囉

反駁期刊文章咁巴閉
你老幾呀

想幫南亞手足嘅 麻煩入嚟推

[擴大戰線] [行動] 與其嘈加泰集會 不如唔搞呢個

)32326-8/fulltext

詳情請看

［題外話］
Lancet 係好有權威既學術期刊
好多學者都以寫 journal 登 Lancet 為目標

Lancet 年中 reject 唔少學術論文
今次可能都係第一次俾人 reject 番轉頭

有指引，無宣傳？
人地問到先講？

係有心就賣廣告貼海報教巿民啦
戴豬咀眼罩都要被狗咬，逼巿民係零防護下隨時硬食癲狗放題，仲要係自己屋企無得走
好多巿民都係靠文宣先知點應對
垃圾局長，你下面個醫管局家下仲掛住叫人唔好係醫院搞集會同計劃清晒啲連儂牆
巿民死活？中椒中彈中顏色水， who fucking care!

成日賣埋啲維穩廣告，但凡拎其中十份一嘅資源同時間去傳呢啲資訊俾巿民，都可以救到唔少人啦

所以話衛生局局長真係唔可以搵護士做

焗腸幾時落場親身示範等大家學下野

枉為醫護

幾時指引過呀屌你老母

同問

你唔放咪唔撚洗應對囉

要攬炒，炒到盡！4
發夢中見到.…... 以下數字

以下資金由美元計算
香港外匯儲備 = 4千億
香港股市總值 = 5萬億
香港樓市總市值 = 10萬億

賭場
現金 = $4
籌碼 = $150

今次運動是香港開埠以來最成功的抗爭運動，參與的人眾多 ，也觸發很多香港居民想移民 ，只要移民嘅人 願意沽出香港嘅樓和股票，即時兌美元離開 或者借港紙轉為美元，外匯儲備就會大量流失。 再講多一次，香港樓市總值10萬億美元，外匯儲備只得4千億，只要相等於樓市廿分之一的資金流出香港 ，外匯儲備就會枯竭！

根據統計處398萬就業中，即是香港人的總薪水 大約一年是1.142千億美元
200萬黃絲的總薪水 一年 =0.575 千億美元！
外匯儲備只有4千億美元，香港人只要有決心， 不停搵錢又不停兌美金 ， 總有一天可以兌曬4千億美元走人，一切只是時間問題。

當金融危機出現，所有政府就要跪低。 中國政府正正大力限制外匯流出，需要美金填報空缺；香港向來都有大量美金，央行自然對香港人的錢虎視眈眈 ; 現在香港人就要先提走美金 ，不可把重要資產落入共產政權手上 ，遺禍人間。 既然啲錢係香港人嘅，點解要畀咗其他人先？

大家一定要記住從銀行提出港幣是沒效的， 金管局可以合法地大量供應港幣出嚟市面 。一定要提走美金 ，鍾意去日本居住/旅行可以存日元，鍾意去台灣定居/旅行可以兌台幣，如此類推；
總之唔好乜都唔做， '光復香港'唔係口號！
再冇其他選擇 香港人不講獨立不分化
一齊頂硬上！

[來源]
#據《彭博》數據顯示，截至2019年4月9日，香港股市整體市值達到5.78萬億元（美元）
#據美聯物業首席分析師劉嘉輝表示，2017香港私樓總存量截至去年底逾115.87萬伙，相比96年底逾91.92萬伙多27.2%。平均每伙售價由1997年450.2萬元，升至今年671.9萬元，以此計算，香港私樓總市值由1997年41,022億元，升至77,852億元。（港元）
~所以2019年必然超過10萬億（美元）
#香港就業人口397萬

#香港 入息中位數1.87萬

大家記住唔好咁做呀，會影響到香港嘅銀行體系㗎！

不如話一開始有講點應對實彈

叫popo去局長樓下放一鑊試下

吓？
平行時空？

CCTVB又播假新聞，欺騙港人，幫popo洗白白

咩叫狗官？就係佢哋屋企人未因為催淚彈而死都唔會改變。 當然，佢哋唔會係自己屋企附近放，因為佢哋係要你哋死唔係佢哋。

不過若是是涉及私人地方，有關人士則有責任自己清洗。 射完唔清要人地自己比錢清
好似可以入法庭告
間間屋苑告一告警務處唔知要賠幾多